劏房小組擬定「2+2標準租約」 業主加租上限15%

公屋供應不足，基層市民要租住劏房等不適切居所，但不時遭業主大幅加租及濫收水電費。政府去年成立「劏房租務管制研究工作小組」，研究規管劏房租務，小組明早（24日）召開最後一次會議。《蘋果》獲悉，小組將向政府建議日後出租的分間單位須設立「2+2標準租約」，即業主首兩年不能加租，若業主中斷租約，須向租客賠償，而租客在後兩年可獲優先續租權；標準租約亦會列明業主不可濫收水電費。小組又建議參考官方數字，業主加租幅度不可以高於有關水平，並設封頂機制，加幅上限為15%。

劏房波點算

標準租約亦會列明業主不可濫收水電費

係時候搞死班業主啦

小組建議後

劏房波： 哦！不採用

通過財爺啲劏房仲得了

業主: 政府規定可以加15%租

劏房合法化依家整更多劏房

真心認為港共會對市民基層好？

唔租比你咪得！

加管理費，水電費咪得

冇業主交稅，你有公屋住？

住公屋唔洗交稅？

租管
對小市民係好事
都要睇下執法執成點

你未住時交幾多？你住後交得幾多？

姐係要劏房班業主唔可以包水電
要明碼實價裝返隻水電標比佢地

收清潔費

回報低嘅話自然少人搞劏房
但係佢又冇方法降低劏房需求

即係Supply會少, 但係Demand仍然喺到

你要同時搵方法降低demand先得架
有正常樓住,邊個想住劏房

每兩年加租15%，其實對劏房波唔差喎

曲線壓低劏房供應

劏房少咗

租金要上升了

玩按金，是但一樣野有花，扣到仆街！一係清水樓，得一個廁所，明明可以180呎，有走火通道1m .到時得160呎！

lump sum包水電唔得, 貴左又唔得
一間房每個月食少一百幾十
一劏三每個月無左4舊, 一年無差唔多5千
對d細房黎講呢條數嚴重過限加租15%

租房收1000
租傢俬費7000
果1000咪最盡加15%囉
傢俬費狂加

你呢點我睇經濟書都講過，租管會造成租房更加短缺

劏房幾時合法化左？

酒店月租式，包水，包電，包上網！冇話唔得！一室多戶，你咗住人，唔比人打死，乜都得！

住公屋可以交得幾多

有乜唔合法？

嚇死人咩

朝庭有人；無事
朝庭冇人，用$梳通；無事
朝庭冇人又冇$；898

夢回大清

大把劏房收現金啦 你都on9

咁樣好似完全無用
提倡合租好過

劏房供應減少
需求冇變
結果劏房租金上升

到時實有底面約啦

唔知點解有班人覺得搞班業主就可以有平租....

到時無人攪劏房，你政府點安排班人？

你啲冚家產劏房業主比啲咁嘅閪屋人地住，租客就無一個良好嘅地方去思考同學習，個人唔識進步咪搵唔到好工，搵唔到好工繼續做低下階層咪無得交稅

撚屎咁大嘅地方就收人幾千蚊租，仲要係咁撚柒嘅環境，根本就係吸血鬼所為

你啲撚屌其實係窒礙緊其他人嘅發展，政府係好應該炸撚咗你個單位，乃至成棟樓重新起公屋嚟推動社會發展

劏房係合法既
非法既係佢地劏完冇去屋宇處入則

有幾多間係大廈公契容許 之後去入則

demand喺度咪會逼政府起多d樓，放寬多d囉成堆棕地係時候收返

莊閑都未識分
人係唔會有正常樓唔住，走去住劏房
好話唔好聽，如果唔係有劏房呢樣嘢，
呢班住緊劏房嘅人，可以住邊？
你港共排間單人公屋要三十年

有幾成真係啱例警察執法夠係合法

劏房幾時已經合法？？？？

叫晒d 藍絲返大灣區咪得囉傻西

上限15%?
本來d仆街業主諗住加8-10%
而家加撚到盡,反正唔犯法
點解要set到15%咁撚多
基層果d住屋加3%已經好撚重皮.
屌佢老母

2年之後決定唔放租收返單位
隔兩日訓醒覺決定都係放租，加30%租

應該產哂d劏房去
等d人訓下街
睇下政府點樣合法咁幫呢d人

嘩，劏房呢d唔符合人權既產物講到皇恩浩蕩咁，21世紀啦人類仲越住越衰。支持劏房班仆街點面對自己下一代，有無良心。100年後後代睇返你呢個留言真係唔知咩滋味

劏房變返studio囉 怕你政府咩

收棕地? 咁多棕地係鄧pk啲鄉親父老嘅，點會收
劏房本身就唔應該存在，係環境逼成嘅
而家佢呢個政策好似想人長住劏房咁

之後唔比加

宜家咪即刻加咗先

加幅上限為15%。

嘩個上限好上wo

驚鳩咩

十幾個劏房租緊出去, +少300蚊租 d 撚樣已經求你租比佢添

一個男人當有份工，搵條大陸婆，生一至二件，女人

唔做嘢，申請低收入，乜乜柒柒凖貼！

20年後，子女結婚，屌新公屋只比大人住！

好命有孫，唔好命又話，要還學債！

收wifi費同管理費同清潔費

咁即係劏房本身唔係非法

屌你老母 2021年仲有劏房

Cls 15%好撚多

咁低機會批則唔代表犯法架喎
黑警執法係合法,但佢唔跟守則做野咪犯法囉
劏房係合法,但佢唔跟條例入紙咪犯法囉

如果係咁，大部份都唔理，返正本身都沒入紙

係你班公屋狗，食到絕，食到窮，先有領展！

前人種樹，後人乘涼！

你班狗閪，屙屎屙尿，喺度食喺度屙，整撚死棵樹！

上面班仆街吸血鬼仲講到畀劏房畀人住係皇恩浩蕩咁。好彩有人劏房先有地方住。真係痴撚線，咁撚樣仲同我講為下一代，

口講就話為下一代出黎示威遊行。但講到唔好做吸血鬼唔好劏房，班吸血鬼個個即刻衝出黎反對，害撚死下一代

都唔係低機會批則架
通常都係過唔到消防, 你執到其實好易過

捱多20年2047大把地方

標準租約至少加埋空置稅啦
你一標準租約，就算唔巧立名目，都一定令到班最弱勢既冇得租，實揀啲相對穩定既租客

本身9成9都犯公契無入則 仲驚你規管？

二年15%=on9
有規管=無規管

毫無疑問 真係最廢既一屆 管冶班子

垃圾政府係咁架啦
冇事咪大家冇事
有事咪捉鳩個業主當交差
唔做野你班平民咬我食?
我雖然一路講劏房係合法,但我本身係唔讚成劏房
放得張床一個櫃,爐頭係床則邊,根本唔撚係俾人住

簡單啲 簽新約咪得囉
條法律咪又係廢既

我打個譬喻
大家都想食牛扒,但牛扒來貨好貴,成個社會得一部份人食得起
咁有D商人見到有人食唔起,就拎舊牛扒切碎黎賣,雖然無牛扒食, 但成個社會有牛肉食既人多左

咁而家政府搞班碎肉佬,大家係唔係就會多返平牛扒食食開碎肉既人又可以食乜

幾時叫你遊行！唔返工！你太多幻想，你班廢人，大陸種，公屋大，又想有多間公屋比你屌閪生仔！

15%
4000蚊租 都600蚊啦

做返當年，板間房，床位，最好！

1.5% 都嫌多啦 仲要set 15%
班撚樣仲講到好撚仁慈咁
屌你老母臭閪

屋宇署批咪合法
但屋宇唔批
你信唔信政府會 嚴正執法先
唔執法 咁佢管條撚咩

地產商 天價納米樓 is ok
唔夠地住 要業主平租幫你養埋其他人

你係搞就搞埋班地產啦 on9

住湯房兩年死約

咁係咪劏房合法左？

痴線佬
起左公屋都唔係俾香港人住既
可以成功推動換血

住屋係基本生理需求，劏房根本磨滅心靈健康，政府有義務責任去改善。而唔係視而不見。當問題大左政府自然會搵辦法

牛扒唔係必需，根本無可比性

15%係上限
應該係跟通漲或者租金指數
如果指數跌係咪規定減租?

2+2租客有優先續租權
即係個客想可以住4年唔比趕走?
唔知業主可唔可以收番自用或者裝修

聽住先啦

咪傻，劏房合法化機會點會唔把握

合法化之後可以將劏房單位高價揾投資者接，自己出到貨再走資外國退休歎世界

人口太多 除非國定__ __日

入則去房宇署彈你鐘
根本破壞房屋結構
點會批

唔超過15%

都話譬喻,你以為我真係講牛扒?
事實上政府就係搞到掂,有無睇開新聞
而家排公屋既要排6~7年,就算今年搞到明日大嶼,個供應都仲要十年八年先出到黎個缺口大到咁搞條撚咩

其實唔洗啦
每2年15% ...10000變11500 之後就係13225 15000

6年就貴左50%
好狼下

所以好多劏房係犯法
但政府都冇封
咁點樣嚴正執法 管制佢
真係一個問號

試述此政策如何影響樓市？

譬喻咪比較囉屌你大學畢業未呀傻鳩

政府去年成立「劏房租務管制研究工作小組」

政府endorse劏房

到時一簽就簽到貴一貴

繼續搵傻仔

咪係, 住個班人
有邊個一年加到15%人工?

利申: 住緊

一早加定咪得，price in 兩年後租金

有規管=fat fat

即係加15%

你訓醒未呀傻尻

班業主做劏房你肉食咪 唔撚搞劏房lo

原個劏房 萬五 租出去 好過 唔撚洗煩

到時好似你呢d傻尻 點撚俾哂萬五蚊租呀

話唔係比香港人住，個班9成9，大陸人生！

認真
班劏房業主唔撚搞劏房還完物業政府冚家鏟都似

合理化劏房存在
呢個政府真係痴撚線
廿年前講緊要無晒籠屋
點知而家就要合理俾劏房存在
垃閪圾

你訓醒未呀傻尻

班業主做劏房無肉食咪 唔撚搞劏房lo

原個唐樓萬五 租出去 好過 唔撚洗煩

到時好似你呢d傻尻 點撚俾哂萬五蚊租

咪傻啦
咪又係轉嫁租租

2年死約唔加得租
即係要第一年加定先

萬五蚊租佢比得起，但冇得呃公屋，排幾千蚊公屋租，之後大陸買地，起樓，就算唔做老咗都政府養，每日有2餐平飯食！

最底工資做就左幾多廢人呃飯食/ 壓縮底下人

一SET 指標、一定係SET RULE 個面話事/優勢

狗鐵只加不減基制
領匯上市
公墓員薪酬調查
邊次唔係鋪得靚靚奶得金

賤種業主？

到時收返10蚊呎管理費

識人住老廉交成億稅

有如兩電利潤管制9.9x%

經濟學只係偽科學

On 99
根本地就係擺係度
係你地班孽主自作孽畀錢買
公屋仔就醒

起碼頭兩年唔比幾好既

小組不建議設立「起始租金」，但建議可參考官方數字，業主的加租幅度不可以高於有關水平，並設租金封頂機制，上限為15%。舉例若官方數字顯示租金水平加幅為5%，業主與租客續租時，租金加幅不可高於5%，但若官方數字顯示租金水平加幅為20%，業主亦只可以加租15%，有關封頂機制與公屋租金調整機制類似。

講到一定有人租咁

D 租約而家升到天價。。。。仲管乜9

一開頭先加定兩年租，之後話自己住番唔再租，再搵過第二個

其實係工廈劏房住人唔合法

到最後都係變為保障業主, 租客食得屎

撇除你講既係自購再發達既人(我都唔知得唔得)
第一,交一億即係佢賺6億,已經過左打工皇帝,即係開公司啦,已經勁過好多上市公司啦喎?
定係佢有收租收6億幾要交15%稅?
定係小弟見識少,係交d咩稅
第二,當你冇錯,全港有幾多個人?
第三,交得呢個數,仲唔俾政府踢佢走?

垃圾政府想將劏房合理化
屌你政府個老母個老母

孽係你老豆老母作比你，有得呃就叫醒！

祝你，一世代代做大種啦！

去過公屋停車場未？

劏房係住宅供應不足既果
唔好好增加樓宇供應而個成因唔會解決到劏房問題

你直接講你識果個做咩啦
要交一億稅既非上市公司我都想知佢做d咩

等被人割韮菜啦你，業主，今次真係唔慌唔葉

你咪係割嗰班！

原意係好嘅，不過班仆街業主一定見招拆招

首二年租金跌係咪都唔可以減租？

割乜？我人錢都走左
你到時畀人割果陣慢慢怨

怨你早走，早割，on9!

同班兒登仔講呢d佢地識條撚咩
搵得1萬果d, 又冇公屋或者排緊公屋，住去邊，咪4千銀租劏房囉。 有錢邊個想住劏房

最好政府禁劏房，到時睇下呢班人去住邊

劏房唔劏還原返，到時萬幾蚊一間屋，佢地租得起咩

呢劏房仔/女，咪死返去老豆老母身邊，本身住公屋大，讀書又唔叻，做野又唔勤力！比盡生意仔，三行，飲食，私炒佬，冇報稅，扮窮呃公屋做個仆街！

無話唔可以收第二啲附加費

基本法腐乳啲fd寫左就係架啦

其實只有傻人先覺得租金管制有用
要繞過有幾難？管理費，水電上網，甚至維修儲備基金，巧立名目就收得番

頭兩年死約租客可唔可以斷先？唔得既話真係仲衰過唔改。

鬼唔知正路應該要起多啲樓咩
問題係呢個正苦有份炒樓嘛

咁so called 自由市場你價格過高就會供過於求既..不過香港就幾時都冇demand 下降呢樣野

邊度唐樓租到15000

宜家都有標，不過水電收你最貴果格
早幾個月睇過ｄ 劏房盤，真心ｏｎ９

得先比2年錢！識人十年冇加租，每次比一年錢，好業主有好客！

仲可以玩新界土地

西環西營盤，大把！

經濟學話租值低樓價會拉低

比盡咪減伍百

業主: 即係可以加15%
以前加得10%蝕了

wfh 大盤冇跌重升！

要優先俾番原租客
租霸又win